中學啲STEM老師真係好撚廢

Programming唔識，整係識用App inventor
Arduino又唔識，連用幾多voltage都唔知
唔好講Ai更加深既concept
買完部3d printer唔識用，物理老師整係識計數，插塊電路板都唔識

點解中學會有啲咁既垃圾老師教學生

同唔識電腦去教電腦一樣

識得晒呢堆嘢嘅人會去教中學

老實講 高中老師9成9都係教你去考試(有啲上堂廢噏嘅唔計)
呢啲stem
日常有應用嘅產品 例如無線叉電 phy堂有時間咪講吓
Programming/robotics就初中/課外活動請啲TA返嚟教就算啦

不過 我自己就覺得
Stem應該係要推廣到背後「肯試」嘅精神俾學生
而唔係話教到啲咩知識俾佢哋
所有programming/robotics嗰啲應該都只係一個媒介

所以 既然堂上無時間俾學生試
咁老師又有啲咩可以做
咪唯有交返比課外活動/改校本課程 推郁班hea hea吓嘅老師去做+ensure學生有足夠時間自己試 囉

呢啲野有幾難
識曬呢啲野，肯去教係咪一定請先

正正係請我呢啲大學生去教，幾百蚊兩個鐘其實幾好搵，但無諗過班老師咁廢

乜撚都唔識點俾學生試

嗰d 所謂STEM 其實只係類似大學engine 科既fyp 程度
但係試問讀完engine 有邊個會去教書咁傻仔？

做咩唔搵學校的IT狗幫手教, 啲IT老師成40幾歲, 同時代脫晒節點會識AI Python

佢地識嘅你就冇工開啦傻仔

有啲垃圾連C++都唔記得
同埋純種CS人唔會識啲actuator點用

人工隨時10K都冇嘅學校support狗，你又覺得唔會脫節

佢地活喺舊時代 分分鐘連上咸網都唔撚識
另一方面 中學教書環境又真係好難令人提得起勁學新野 仲要脫節咁耐 外判算啦

傻仔，呢啲工用來睇下依加啲中學咩質素，點會搞呢啲工搵食
平時接freelance幫人寫app都夠交學費宿費啦

it狗起碼都候生識啲野, 個時大學都會涉足

如果中小學教得好scientific method已經好好

而家啲所謂STEM根本係gimmick嘢用嚟俾高層打飛機多

係上完咸網唔識clear record，駁落projector俾學生睇到

其實呢班教師人工幾多?

勁果d 出國拎曬獎

搵間差既學校就唔只得STEM 差

問題係我去過幾間，間間啲教師既共通點就係廢，唔識扮識

讀完去教係咪一定請

無錯
聽到stem都想打人
明明就係揾班學生比吓賽就stem乜stem乜

我指大部份學校 特別係小學

DSE都唔考
你expect佢哋會識？

呢啲根本同電腦科一樣咁重要
但依加連教師自己都唔識，柒下柒下咁

依家d中學有實驗室 電腦室就話係stem教育
究竟佢地知唔知呢4個字點解

有啲學校既art room仲大過實驗室
好心執撚左佢變STEM啦

你話你教過幾間學校，都仲唔知個「教育」制度係咩玩法？

知唔知點解會請你呀？因為有funding要燒晒佢咋，你估真係作育英才咩

教育局掉錢就要做架啦，你估真係個個識咩

所謂的STEM 係用黎R funding
Dse唔考的野，邊個會上心去做

燒曬再申請，再搵另一班大學生返pt教，死都唔肯請返個，無限loop

仲要啲funding唔sustainable，請班part time大學生撚下班𡃁仔咪算囉，搞咁多做乜

香港既下一代就係死係呢班人到，根本無心教書
及早拎個first hon移民算

就其有件contract教師肯做，換取唔駛比人炒，一蚊都唔駛出
點解要請人返黎教，冇funding咪連埋個CM一齊炒

你啱
但班老屎忽係唔會自己學新嘢同改電腦堂課程

宜家班廢柴就來連書都唔掂 仲走去用埋d時間玩stem?

早d接受現實重開職業學校仲實際啦

班無料既老屎忽幾時收皮

FYP 咁嚴重
最多咪 year1 d lab仔

其實仲有好多，不過冇乜人讀
或者根本冇人知有呢啲職業學校存在
利申，我都係讀職訓中學，不過一早執左

STEM?

下個局長上任個陣仲攪stem 先同我講野啦

會搞，呢個係國策，要跟隨歐美步伐

我間band3 啲老師大部份都好撚勁

啲老師開完會改完簿都7點，仲邊有時間學

戇鳩，中學咋喎你想點？

STEM都係學校由於政府要求推所以先推姐
DSE會唔會考先?
咁又點會特登請個識既人去教啊
搵個40幾50幾歲既 IT/DT老師上兩堂就當識嫁啦

以前未興programming，所以老一輩既老師唔識都正常
相反後生嗰批老師就應該要識

乜咁撚on9架啲老師？Arduino 已經好撚易玩喎
屌，我都試下見STEM 既PT tutor

華人根性

Art既價值>STEM既價值

唔識唔洗學 ?